[
    {
        "question": "হয় ব্রাজিল অথবা আর্জেন্টিনা বিশ্বকাপ জিতবে",
        "words": {
          "4": "Argentina",
          "1": " Brazil",
          "3": "world",
          "2": "either",
          "5": "cup",
          "6": "win",
          "7": "or",
          "8": "the",
          "9": "whether",
          "10": "will",
          "11": "by",
          "12": "nor"
        },
        "answers":[[2,1,7,4,10,6,8,3,5]]
    },
    {
        "question": "সে তার স্ত্রীকে ভালোবাসেনি, আবার তার কাজকেও ভালোবাসেনি",
        "words": {
          "4": "he loved",
          "1": "did",
          "3": "his job",
          "2": "he",
          "5": "neither",
          "6": "love",
          "7": "his wife",
          "8": "nor",
          "9": "he loved",
          "10": "not",
          "11": "he",
          "12": "or"
        },
        "answers":[[5,9,7,8,4,3],[5,4,7,8,9,3]]
    },
    {
        "question": "তাকে কাঁদতেই হবে নয়তো সে মারা যাবে",
        "words": {
          "4": "she",
          "1": "cry",
          "3": "die",
          "2": "either",
          "5": "must",
          "6": "will",
          "7": "or",
          "8": "because",
          "9": "she",
          "10": "else",
          "11": "as"
        },
        "answers":[[9,5,1,7,4,6,3],[4,5,1,7,9,6,3],[4,5,1,10,9,6,3],[9,5,1,10,4,6,3]]
    },
    {
        "question": "এই সেই বাড়ী যেটা নরেনবাবু তৈরী করেছেন",
        "words": {
          "4": "Narenbabu",
          "1": "house",
          "3": "this",
          "2": "that",
          "5": "by",
          "6": "the",
          "7": "built",
          "8": "is",
          "9": "whom",
          "10": "which"
        },
        "answers":[[3,8,6,1,2,4,7],[3,8,6,1,10,4,7]]
    },
    {
        "question": "হয় তুমি জিতবে অথবা আমি জিতব",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "you",
          "3": "win",
          "2": "otherwise",
          "5": "win",
          "6": "or",
          "7": "shall",
          "8": "will",
          "9": "either"
        },
        "answers":[[9,1,8,3,6,4,7,5],[9,1,8,5,6,4,7,3]]
    },
    {
        "question": "আমি বলেছিলাম যে ভারত জিতবে",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "India",
          "3": "win",
          "2": "have",
          "5": "won",
          "6": "that",
          "7": "told",
          "8": "would",
          "9": "said",
          "10": "will"
        },
        "answers":[[4,9,6,1,8,3]]
    },
    {
        "question": "সে তার স্ত্রী বা তার কাজ কোনটাকেই ভালোবাসেনি",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "wife",
          "3": "job",
          "2": "did",
          "5": "loved",
          "6": "or",
          "7": "nor",
          "8": "not",
          "9": "his",
          "10": "love",
          "11": "neither",
          "12": "either",
          "13": "his"
        },
        "answers":[[4,5,11,13,1,7,9,3],[4,5,11,9,1,7,13,3],[4,2,8,10,12,9,1,6,13,3],[4,2,8,10,12,13,1,6,9,3]]
    },
    {
        "question": "হয় সে ডুবেছে নয়তো কোন জাহাজ তাকে বাঁচিয়েছে",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "him",
          "3": "ship",
          "2": "either",
          "5": "otherwise",
          "6": "some",
          "7": "or",
          "8": "saved",
          "9": "is",
          "10": "has",
          "11": "drowned"
        },
        "answers":[[2,4,9,11,7,6,3,10,8,1]]
    },
    {
        "question": "সে সেখানে যায়নি, আবার আমাকে জানায়ও নি",
        "words": {
          "4": "she",
          "1": "me",
          "3": "go",
          "2": "neither",
          "5": "did",
          "6": "she",
          "7": "there",
          "8": "did not",
          "9": "again",
          "10": "inform",
          "11": "nor"
        },
        "answers":[[6,8,3,7,11,5,4,10,1],[4,8,3,7,11,5,6,10,1]]
    },
    {
        "question": "হয় তুমি হারবে নয় আমি মরব",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "you",
          "3": "or",
          "2": "will",
          "5": "either",
          "6": "die",
          "7": "lose",
          "8": "will",
          "9": "loose",
          "10": "nor"
        },
        "answers":[[1,8,7,3,4,2,6],[1,2,7,3,4,8,6]]
    },
    {
        "question": "স্পেন বা ইংল্যান্ড কেউই বিশ্বকাপ জিতবে না",
        "words": {
          "4": "England",
          "1": "Spain",
          "3": "world cup",
          "2": "win",
          "5": "neither",
          "6": "or",
          "7": "not",
          "8": "nor",
          "9": "the",
          "10": "will"
        },
        "answers":[[5,1,8,4,10,2,9,3]]
    },
    {
        "question": "আমরা মনে করি সে নিরাপদে আছে, আবার আমরা কোন খারাপ খবরও পাইনি",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "he",
          "3": "that",
          "2": "news",
          "5": "any",
          "6": "we",
          "7": "is",
          "8": "nor",
          "9": "received",
          "10": "safe",
          "11": "have",
          "12": "bad",
          "13": "think"
        },
        "answers":[[4,13,3,1,7,10,8,11,6,9,5,12,2],[6,13,3,1,7,10,8,11,4,9,5,12,2]]
    }
]






































